Mõisa metsaülewaataja Grossi kaebuse asjus wasta Kadri Silma sai ettekutsutud lahtine mees Toomas Pekk ja Lena Metsa ütlemine minewast korrast temale etteloetud, kelle pääle Toomas Pekk ütles: Jah, wist nenda Lena Mets rääkis.-
Gross nõudis, kess süüdlaseks jääb, et kolm pääwa kinni istub.-
Mõisteti: Toomas Pekki oma wälja-ütlemise järele on tema kakspidi rääkinud ja tühja juttu teinud, Kadri Silm on aga seda wäljarääkinud, mis Toomas Pekk rääkis ja ei ole temal süüd, Toomas Pekk aga saab 48 tunni pääle tühja juttu tegemise pärast kinnipeetud.
See otsus sai neile F.S.D §§772 ja 773 põhja järele , kelle otsusega kõik rahule jäiwad. Toomas Pekk aga palus töisel reedel tulla kinniistuma, sest, et tema homsel pääwal peab minema oma hobust komisjoni ette wiima- miss ka lubati, kui tema aga tulewal korral isi priitahtlikult ei tulle, siis saab tema kinniistumise trahwi rohkendat.
Kohtumees A Saul
Kohtumees M Kook
Kohtumees Adam Kalew +++
